%% Slides for ".NET Programming" by Chunyu Wang <chunyu@hit.edu.cn>

\part{.NET 框架}

\section{.NET 框架简介}
\begin{frame} \frametitle{什么是 Microsoft .NET} 

  .NET 是 Microsoft 的用以创建 XML Web 服务平台，该平台将信息、设备和人以一种统
  一的、个性化的方式联系起来。

  借助于 .NET 平台，可以创建和使用基于 XML 的应用程序、进程和 Web 站点以及服务，
  它们之间可以按设计、在任何平台或智能设备上共享和组合信息与功能，以向单位和个
  人提供定制好的解决方案。
  
  % Microsoft .NET 扩展了通过任何设备随时随地操作数据和进行通讯的能力。.NET 使
  % 用分布式计算模型并基于开放标准（如 XML）将 PC 与其他智能设备连接在一起。

  % XML 是 Internet 上数据交换的通用语言。它提供了一个广泛包容的、开放标准的技
  % 术，用于数据交换和转换，克服了应用程序和服务互操作性和集成面临的障碍。
  
  \begin{block}{.NET 平台}
    \begin{itemize}
    \item 底层操作系统 -- Windows
    \item 辅助产品 -- .NET 企业服务器
    \item 开发以及运行平台 -- .NET 框架
    \item 集成开发环境 -- Visual Studio .NET
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item .NET Framework
  \item Visual Studio
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Microsoft .NET 平台的设计目标}

  .NET 框架设计为一个集成环境,可以在Internet，Windows桌面以及移动设备上进行无缝
  地开发和运行应用程序。

  \begin{itemize}
  \item 提供一个覆盖整个应用范围的、一致的面向对象环境；
  \item 简化代码的发布/安装过程，最小化版本冲突问题；
    % DLL Hell
  \item 基于公认的标准，提供一个可移植的环境；
    % C\# 和 .NET CLI 已经得到了 ECMA (欧洲计算机制造协会) 的标准化.
  \item 提供一个可管理的环境，保证程序的安全执行。
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame} \frametitle{Microsoft .NET 相关技术标准}
  \begin{itemize}
  \item<1> XML -- 基于 Web 的结构化数据的通用格式
  \item<2> SOAP -- 基于 XML 构建的简单对象访问协议
  \item<3> UDDI -- 统一描述、发现和集成
  \item<4> WSDL -- Web 服务描述语言
  \item<5> C\# 和 CLI -- .NET 框架的一部分
  \end{itemize}

  \only<1>{ XML 是一组设计文本数据格式的规则，所产生的文件意义明确并且独立
    于平台，方便生成和（被计算机）读取。当前，如果一个 Web 应用程序要从另一个
    应用程序那里检索数据，它必须借助“屏幕搜索”- 捕获带有它所需数据的屏幕图
    片，并试图弄清如何把图片解释回数据。这样做效率非常低，并且容易产生错
    误。XML 为 XML Web 服务提供了一种格式，使其能够交换实际数据而不是包含数据
    的图片。}

  \only<2>{它使应用程序可以通过一种标准的，松耦合的方式相互调用，这使生成
    在 Internet 上分发的应用程序成为可能。

    如果您将 XML Web 服务之间的交互想象成电话通话，那么 XML 描述了应用程序在
    它们的对话中相互所说的内容，SOAP 则描述了它们在电话里是如何呼叫对方的。

    与 XML 一样，SOAP 是 W3C 标准过程的一部分，是由 Microsoft 和包括 IBM 在内
    的很多其他公司联合建议的。 XML 和 SOAP 实际上已经得到了业内主要软件供应商
    的公开认可，包括 Microsoft、IBM、HP、Sun 和 Oracle。}

  \only<3>{如果说 XML 是对话，SOAP 描述了您呼叫他人的规则，那么UDDI就是电话号码
    簿。UDDI 提供了一个 XML Web 服务的目录，便于查找提供 XML Web 服务的企
    业。UDDI 现在是一个有超过 200 家公司参与的群体过程，UDDI 群体的目的是在未来
    某个时间将其提交到一个正式的标准组织。}

  \only<4>{WSDL 提供了一个标准方法，用以描述一个特定 XML Web 服务提供何种函数，
    以及调用这些函数时必须传递哪些参数。与 SOAP 一样，WSDL已经提交给 W3C 进行
    标准化。}

  \only<5>{Microsoft 已经为 XML Web 服务家族创建了一种新的编程语言，叫做 C\#（读做
    “C-sharp”）。C\# 已经提交给 ECMA 进行标准化，这是一个致力于推动行业范围内
    采用信息和通信技术的非特定供应商的国际标准组织。C\# 的标准化使希望在任何平台
    上都可以实现 C\# 编程工具的公司能够实现他们的愿望。Microsoft 还向 ECMA 提交
    了 Microsoft .NET 框架的一个子集，叫做公共语言结构 (CLI)。这将使其他供应商
    能够在各种平台上实现 CLI，以便用 .NET 框架提供的基本体系结构模型所写的软件
    可以在各种平台上用各种工具来创建。}
\end{frame}

% 对于开发人员而言，丰富的类库，方便的集成，以及发布、部署和维护方便性显得尤为
% 重要

% \begin{frame} \frametitle{公共语言结构(CLI)}
%   \begin{block}{CLI(Common Language Infrastructure)}
%     CLI 标准定义了一个与平台无关的虚拟代码执行环境。由于没有指定操作系统，所以
%     可以在任何的系统上执行。
%   \end{block}
%   CLI 定义了一种中间语言(CIL)和一个类型系统(CTS)。首先将高级语言程序编译为CIL，
%   在执行的过程中编译为宿主机器的目标代码。

%   % C# ...
%   % Microsoft 的 CLI 实现就是 CLR
%   % CLR + FCL 就是 Microsoft .NET Framework

% \end{frame}

\begin{frame} \frametitle{.NET框架}
  \begin{itemize}
  \item 互联网和分布式应用的开发平台
  \item .NET 框架是创建 Windows 应用程序的基础
  \item 简化了应用程序的开发 \\
    ASP.NET, Windows Forms, ASP.NET Web Services, Enterprise Services, ADO.NET
  \item .NET 类库提供开发所需的各种基本功能库
  \item .NET 类库可以支持各种类型的应用程序
  \item 简化开发，屏蔽底层细节，统一的编成模式
  \item 使用国际标准，如XML、SOAP、XPath等
  \item 容易维护、部署等
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{.NET 框架的组成}
  \begin{itemize}
  \item 公共语言运行环境 (CLR) 和 .NET 框架类库 (FCL)
    % 组成的内容 (文字)
  \end{itemize}
  % .NET 框架的层次图 (图)
  \input{pgf/dn-framework.tex}
\end{frame}


% 多种语言之间的交互


\section{CLR 公共语言运行环境}
\begin{frame} \frametitle{CLR}
  \begin{itemize}
  \item CLR 是负责托管代码执行的虚拟运行环境
  \item 为 CLR 编写的代码是使用 CIL 编写的托管代码
  \item CIL 在 CLR 中通过 JIT 实时的编译为本地代码
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{CLR的功能和作用}
  \begin{itemize}
  \item 提供通用类型系统 (CTS)\\
    值类型：整数、浮点数、结构体等\\
    引用类型：类对象、委托、接口等
  \item 为托管代码执行提供服务\\
    智能内存管理，元数据管理，受管库的加载与分析，处理异常，代码互操作
  \item 访问系统资源\\
    Win32 API 或 COM 等
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection*{公共类型系统}

\begin{frame} \frametitle{公共类型系统(CTS)}
  \begin{block}{Common Language System, CTS}
    公共类型系统是一组预定义的类型，以及所有类型行为的规范。
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item 定义了一个声明、使用和管理类型的标准化框架
  \item 使不同的编程语言之间的能够集成
  \item 遵循 CTS 能够保障类型的安全和性能的优化
  \item 遵循 CTS 的语言不一定支持 CTS 中定义的全部类型
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{CTS的类型结构}
  所有的类型都派生自Objects类型，而所有的值类型都派生自ValueTypes类型。
  % 图 pic/cts-type-system.JPG
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{值类型和引用类型}
  CTS定义了两种类别的类型：值类型和引用类型
  % 图 pic/cts-value-reference-type.JPG
\end{frame}

\subsection*{CLR的执行模型}
% CIL

\begin{frame} \frametitle{托管代码的执行}
  
\end{frame}

\subsection*{程序集}

\subsection*{元数据}

\subsection*{托管模块}
% 





\section{.NET 框架类库(FCL)}
% 名子空间
% 
\begin{frame}
  Microsoft .NET 框架提供了功能丰富的类库，这些类库 .NET 框架应用程序的基础。这
  些类库的应用十分广泛，从基本的输入输出，文本处理，到数据库应用、Web应用一应俱
  全。
% 学习 .NET 开发的过程，基本上也是学习 .NET FCL 的过程
  \begin{itemize}
  \item 类库结构是一个命名空间(namespace)的树形结构
  \item 命名空间 System 是树形结构的根
  \item 命名空间下可以有子命名空间或类(class)
  \item 命名空间或类之间通过''.''连接
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{命名空间的结构}
  % 图
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{基本的类库简介}
  \begin{itemize}
  \item System.IO -- 文件或目录的访问

    基本的输入输出，文件、目录以及内存数据流的访问。

  \item System.Net -- 网络数据的访问

    使用各种网络协议 HTTP, FTP, Mail, 基本的 Socket 等进行网络数据通信，简化了
    网络应用程序的开发。

  \item System.Text -- 文本处理

    提供不同编码文本之间的转换功能，文本处理功能，正则表达式搜索及匹配文本等等。

  \item System.Data -- ADO.NET 的基础

    实现了 ADO.NET 的类库，用于访问各种数据源，比如 System.Data.SqlClient,
    System.Data.OracleClient, System.Data.ODBC等等。

    % System.Threading, System.Web, System.Windows, System.XML

  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{公共语言运行环境}
  .NET 提供的运行环境，管理代码执行，简化开发过程
\end{frame}


\subsection*{受管开发环境}

\subsection*{垃圾回收}

\section{.NET 语言}



% Local Variables: 
% mode: LaTeX
% coding: gb2312
% TeX-master: "lesson-01.tex"
% End:
